城大網上畢業禮將經 bilibili 等直播 學生會質疑不合適

疫情之下，不少大學改在網上舉行畢業禮，城市大學將於 2 月 1 日起陸續舉行網上畢業禮，其中一個直播平台為內地網站 bilibili，引起討論。城大學生會署理會長林穎曦表示，明白校方要顧及中國學生，但該網站以動漫為主，亦有留言「彈幕」等功能，擔心是否適合作畢業禮。《立場》正就事件向城大查詢。

據城大的畢業禮網頁顯示，虛擬畢業禮將按學院分為 9 場，由 2 月 1 日起一連四日舉行，典禮將透過美國網站 Vimeo 及內地網站 bilibili 直播。

城大學生會署理會長林穎曦向《立場》表示，理解校方要顧及中國學生，讓他們亦能參與畢業禮，但坦言自己不太熟悉 bilibili，感覺該網站以動漫為主，亦容許觀眾發「彈幕」，在影片上出現觀眾的留言，擔心是否適合用作畢業禮。

要實名註冊

City 不意外

佢個理由係咩理由

啱晒啦。唔通去fxcxbook直播咩

小破站牛逼

Why not zooom

你所在的區域未能播放

咁b站都有其他直播嘅

bilibili注册難過登天，要做幾粒鐘test
正常香港人唔會注到
到時成個screen都會係支那留言

bilibili

考試咩
幾粒鐘test咩

唔係好似要中國手機收SMS定WECHAT跨平台LOGIN

根本無得GEN ACC屌柒支那

跨平台LOGIN就要WECHAT ,QQ
但WECHAT ,QQ就要用電話SMS認證
而中國手機號碼強制實名

自動影哂樣

外國學生用pornhub

test毒撚嘢

個test 有限時，想google 一定唔夠時間 有得簡topic 例如軍事，物理化學啲學科知識，人文藝術，動漫咁

即刻如果港獨出現就會直接射上大陸

祖國人民一齊同你哋慶祝

你們應當感恩

個人都直接射上大陸